【電腦白痴】Upgrade Monitor + GPU

細佬返左幾年工都未upgrade過部腦，但就日日對住佢，好想幫佢upgrade下，但細佬係電腦白痴，google左好耐之後有下面心水，但唔知cpu同火牛推唔推到 ? (唔知關唔關事 )

Now:
CPU: i5 3350p@3.1hz (4核)
GPU: GTX770
Mon: Samsung S24D590L (24" 60HZ) + ASUS既唔知咩mon (Dual mon)

目標 / 疑問:
CPU: 需唔需要換？
GPU: GTX 1060 (1070係咪好好多?係的話我都捨得買，但1080就over budget了 )
Mon: ASUS XB271HU (27" 144HZ gsync) + Samsung S24D590L (24" 60HZ)

想問火牛關唔關事? Thanks

你部電腦係做乜先得架？

冇病冇痛冇要求咁換黎為乜 你話跑benchmark 打下飛機都叫做合理既

Xp271hu係acer唔係asus
1440p 144hz 1080都唔夠
睇你打咩game 但起碼1070
火牛唔使換

點解要又病又痛先升級得電腦
上1440p 144hz升級都有問題?

玩AAA大作基本上最好換粒新i7
冇錢嘅買粒2手3770都好

如果只係玩lol csgo之類就可以唔換

不過建議都係換粒u最好

CPU bottleneck

thanks 巴打
其實我係睇下戲，亦會玩大作

姐係要換271hu mon就起碼要1070 同要換粒U?

2手U係咪黃金有冇得賣? 未買過2手電腦野

有無budget?如果真係要玩大作1070打1440P重要攻頂144FPS未必順既喎

幾乎要成部換

就咁個mon都好似要5千幾

原本諗住8千左右
而家其實冇乜電腦game玩緊 但係for可以enjoy到未來幾年d game

拿，如果依加無打機，絕對唔建議你升級上邊既parts

未來幾年既game 144fps

你要keep住升級部機

你一年半年後既硬件又會升好多，到時想打機上黎一次大執好過你換住先

最緊要換左CPU先
CPU換Ryzen 7 1700或1700X
RAM用DDR4-3200 16GB或32GB睇你
底板用B350或X370睇你超唔超
graphics card你可以諗1080Ti,真係唔得就1070算啦

唔知game開發商會唔會optimize ryzen喎

intel奸商有錢控制到好多野

8千銀個mon都食左超過一半
如果真係想1440p 144hz 玩大作
儲多d錢 同埋過多排先算

再唔係就分開 逐d逐d換

依個moment 打機一定唔會買ryzen
過多一年半載再觀望下先諗

咁如果現階段只係玩lol dota果d，就咁換mon同gpu就ok？粒u等到時出大作先換？

其實我係想試下144hz mon既感覺，但gtx770 support唔到144hz 所以要upgrade埋個gpu

你一隻144一隻60 會唔會要你統一行60?

770點解support唔到

只打lol dota可以只換mon

唔會
利申 屌mon用家

5000幾去左個mon度

我google睇到話gtx 700series淨係support到120hz，要 960或higher先support到144hz